Доречно використовувати в коді конструкцію try...catch при роботті з файлами, робата з мережею та операції введення/виведення. Операції з файлами виникають при читанні або записі в файл, може призвести до помилок через відсутність файлу, відсутність прав доступу або несправність файлу. Підключення до серверів може бути ненадійним через проблеми зі зв'язком або неправильні дані. Операції з базами даних, виконання SQL-запитів може викидати винятки через неправильний синтаксис, відсутність з'єднання або інші проблеми. Також можуть виникати помилки під час парсингу введених даних, при спробі перетворення введених користувачем даних у певний тип може виникнути помилка через неправильний формат або некоректні дані.
